新文宣方向 : 今晚警方行動

警方今晚行動非常好

PISH

香港友好協進會向克警福利基金捐贈一千萬元
咩料 咁富貴

【本報訊】愛國組織於添馬公園舉行撐警集會前夕，親中政團連日到灣仔警總外向支持警隊，由不少建制富豪、港區人大與政協委員組成的香港友好協進會獻心也獻金，昨到警總撐警按《基本法》執法，提交封面寫有「撐警察 保穩定」的信件，更向警隊捐款1,000萬元，警隊高級福利主任接信。代表發言的前民政事務局局長藍鴻震被問到公務員是否不應收受利益時指，公務員個人不可接受利益，但捐款可由警察組織接收，於法律容許下作教育、福利基金等用途。

據知捐款由香港警察福利基金接收，基金受《警隊通例》規管，由警務處副處長擔任管理委員會主席，負責審批捐款。前年3月由港區全國人大代表譚惠珠牽頭的「敬言仁基金」也籌募近2,000萬元捐款支援佔中期間執勤而受影響的警務人員和家屬，餘款撥入警察福利基金，當時因捐款人中包括江湖猛人惹來爭議。

藍鴻震撐場時稱，警察回歸後的廉潔程度「世界第一，冇人敢話（香港）第二」，犯案率全世界最低，以在某些先進國家的女士晚上不敢單獨出外為例指，「香港？完全冇問題」，亦反駁坊間有指警員太暴力，「你睇到嘅係某一部份」，希望捐款能鼓勵警察做好工作。反送中示威常客黃婆婆到場示威，稱其張貼的示威紙張被協進會成員撕毀，稱會報警。警方回應指警察福利基金在是否接受捐款前會按嚴謹程序審核，須遵守政府內部及警隊規定。